{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan √µues. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk ja tugev!"},{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Linnud teevad minus pesi."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja ilus. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt!"},{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi sinine."},{"text":"Mesilased saavad minult n√§mmist toitu."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid koorivad mind enne s√∂√∂mist."},{"text":"K√ºpseks saades muutun kollaseks."},{"text":"Kasvan k√µrgel taimel."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCA28","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune. Sa v√µid minust ampsu v√µtta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke armastas mind!"},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Olen populaarne vili."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen oran≈æ ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Sa v√µid istutada minu seemneid."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8A65","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen suur ja konarlik ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind Halloweeniks nikerdada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Inimesed kasutavad mind jack-o'-laternate valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD54F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Mulle maitseb kinos n√§mm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda kohevaks."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind karbis."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"P√§hklid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili. N√§en v√§lja nagu v√§ike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline!"},{"text":"Olen tervislik suupiste"},{"text":"Sa v√µid mind rant≈°os kasta."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune puuvili, mille sees on roheline kamar ja punane. Ma olen v√§ga mahlane!","hints":[{"text":"Olen kuumal p√§eval v√§ga v√§rskendav."},{"text":"Mul on mustad seemned sees."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind suvel."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4DB6AC","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen toiduaine, mis on saadud taimest, mis annab meile magusa maiuse. Olen pruun ja n√§mm! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla baarides v√µi jookides!"},{"text":"Olen p√§rit puust."},{"text":"Inimesed armastavad mind magustoiduna s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":false},{"label":"≈†okolaad","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Sa pead enne minu s√∂√∂mist mu mantli seljast v√µtma!"},{"text":"Olen pikk ja k√µver."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen maiuspala."},{"text":"Ô∏è Sulatan siis, kui on soe."},{"text":"Minu peale v√µid puistanguid lisada."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvan puu otsas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind puu otsast korjata."},{"text":"Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal!"},{"text":"Sa v√µid minuga pirukat teha."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Aitan j√§nkudel v√§ga h√§sti n√§ha."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Sa leiad mind talust."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu v√§ikesed pallid."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Oliivid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen jook, mis on valge ja p√§rineb lehmalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen su luud tugevaks."},{"text":"Olen p√§rit √ºhest talus olevast loomast."},{"text":"Sa v√µid mind teravilja peale valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pruun ja kr√µmpsuv. Ma kasvatan maa all. Sa v√µid minust friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mind praadida, et teha n√§mmist maiust."},{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Mul on silmad, aga ei n√§e."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Ma olen seest punane ja mahlane. Mul on roheline nahk. Ma olen v√§ga suur. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen suvel v√§rskendav maiuspala."},{"text":"Mul on mustad seemned sees."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. V√µid mind s√º√ºa v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse viinamarjadest, mis kasvavad viinapuudel. T√§iskasvanud joovad mind, kuid mitte tavaliselt lapsi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen naps."},{"text":"V√µin olla punane v√µi valge."},{"text":"Sageli kasutatakse pidustusteks."}],"options":[{"label":"Sooda","isCorrect":false},{"label":"Vein","isCorrect":true},{"label":"Limonaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}